{
    "question": "Hitunglah luas permukaan kubus dengan sisi 8 cm ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "6 x 8 pangkat 2<br>6 x 64 = 384<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "6 x 8 x 8\u00a0<br>=6 x 64<br>=384",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rumus-suatu-luas-juring-dan-luas-tembereng-pada-lingkaran-858",
            "question": "RUMUS SUATU LUAS JURING DAN LUAS TEMBERENG PADA LINGKARAN?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas juring= sudut pusat/360 dikali <strong>pi</strong>\u00a0dikali\u00a0<strong>jari jari<br></strong><strong></strong>luas tembereng= luas juring - luas segitiga(diberi garis bantu)\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "luas juring COD= sudut COD<u></u> per 360 derajat \u00d7 luas lingkaran<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-kerjakan-yaa-pak-budi-mempunyai-sebidang-tanah-berbentuk-p-784",
            "question": "Coba kerjakan yaa :    Pak Budi mempunyai sebidang tanah berbentuk persegi panjang.Panjang tanah tersebut 5m lebih panjang dari lebarnya.Jika keliling tanah tersebut 50m,tentukan luas tanah petani itu.\r\n\r\nDengan cara tidak pindah ruas ya,makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket:<br>Keliling : 50<br>panjang : lebar + 5<br><br>Tanya : Luas =&gt; panjang x lebar<br><br>Jawab :<br>cari dulu lebar nya<br><br>keliling = 2p + 2l<br>50 = 2 (p+l) --&gt; subsitusi Panjang<br>50 = 2 ( l + 5 + l )<br>50 = 2 ( 2l + 5)<br>50 = 4L + 10<br>50-10 = 4L<br>40 = 4L<br>L= 40/4<br>L= 10<br><br>Lebar = 10m<br>Panjang = Lebar + 5<br>berarti panjang = 10 + 5 = 15 m<br><br>Luas = Panjang x Lebar<br>= 15 x 10<br>=150 m^2<br><br>cuma bisa pake pindah ruas aku, maaf ya ._.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyelesaian-dari-124-x-12x-2x-2-adalahtlo-189",
            "question": "Penyelesaian dari 1/2(4 - x) + 1/2x = 2(x + 2) adalah.........tlong buatin cranya ya plisss",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2(4 - x) + 1/2x = 2(x + 2)<br>2 - 1/2x + 1/2x = 2x + 4<br>2 = 2x + 4<br>2 - 4 = 2x<br>-2 = 2x<br>x = -2/2<br>x = -1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-limas-segiempat-beraturan-t-abcd-berikutjika-panjang-rusuk-802",
            "question": "pada limas segiempat beraturan T ABCD berikut,jika panjang rusuk alasnya 6cm, sedangkan tinggi limas adalah 4 cm.hitunglah luas permukaan limas tersebut...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s=6<br>t limas=4<br>lp=?<br>t selimut=akar 3kuadrat +4kuadra<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=akar 9+16<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =akar 25=5<br>LP=luas alas+luas selimut(4Lsegitiga)<br>\u00a0 \u00a0 =6x6 + 1/2x4x6x5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=36 + 2x6x5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =36 +60<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=96 cm persegi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "luas permk. limas = 2 x Luas alas + (keliling alas . T prisma )<br>= 2 x (4x4) + ( 4x6)\u00a0 . 4<br>=2x 16 + 24.4<br>=128<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-50-dari-barisan-bilangan-7-15-23-31-39-adalah-517",
            "question": "Suku ke-50 dari barisan bilangan 7, 15, 23,    31, 39, \u2026 adalah \u2026\r\n(A) 392\r\n(B) 399\r\n(C) 407\r\n(D) 448",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik: barisan bilangan 7,15,23,31,39<br>Dit: U50?<br>Jwb: a=7<br>         b=U2-U1<br>           = 15-7 =&gt; 8<br><br>          Un= a+(n-1)b<br>          U50= 7+(50-1)8<br>                 = 7+(49)8<br>                 = 7+392<br>                 = 399 (B)<br><br>sorry ya telat kali jawabnya hehe",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-besar-ltaob-144-derajat-dan-panjang-busur-ab-5024cm-hitun-999",
            "question": "1. besar &lt;AOB 144 derajat dan panjang busur AB= 50,24cm. hitunglah panjang jari-jari lingkaran!    2. besar &lt;POQ = 40 derajat dan luas juring OPQ = 134 cm persegi. hitunglah keliling lingkaran!\r\n3. besar &lt;COD = 45 derajat dan panjang jari-jari OD = 40cm. hitunglah panjang besar busur CD!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. pnjang bursur AB= alpha/360 derajat x 2pi r<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 50,24=144 derajat/360 derajat x 2 x 22/7xr<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 50,24=2/5(sama2 dibgi 72) x 44/7 r<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 50,24=88/35 r<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r=50,24 per 88/35<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r=50,24x35/88<br>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=19,9=20 cm<br>2.luas juring=alpha/360 derajat x pi r kuadrat<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0134=40 derajat/360 derajat x 3,14 r kuadrat<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0134=\u00a01/9(sma\"dibgi 40)x 3,14 r kuadrat<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0134=0,35 r kuadrat\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 r kuadrat=382,8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0r\u00a0\u00a0= akar 382,8=19,5 cm<br>Jadi,K=2pir<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a02x3,14x19,5=122,46 cm<br>3.Panjang busur CD=alpha/360 derajt x2pi\u00a0r<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =45 derajat/360 derajat x 2\u00a0x\u00a03,14 x 40<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =1/8(sama\"dibgi 45) x 2 x 125,6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =1/4 x 125,6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =31,4 cm<br>smoga j bener,,<br>tpi kok point ny dikit bnget :(",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. p.busur = phi*d*&lt;/360<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 50,24 = 3,14*2r*144/360<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 18086,4 = 452,16*2r<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 2r = 40<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  r = 20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-5-sebuah-deret-aritmetika-adalah-11-dan-jumlah-nilai-suku-616",
            "question": "Suku ke-5 sebuah deret aritmetika adalah 11 dan jumlah nilai suku ke-8 dengan suku ke-12 sama dengan 52. Jumlah 8 suku yang pertama deret itu adalah \u2026    HARAP PAKE CARA :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Barisan dan Deret<br>Kelas : XII (3 SMA)<br>Pembahasan :<br>Barisan Aritmetika adalah suatu barisan dengan beda atau selisih antara dua suku berurutan selalu tetap atau konstan.<br>Bentuk umum barisan aritmetika adalah<br>U\u2081, U\u2082, U\u2083, ..., Un atau a, a + b, a + 2b, ..., a + (n - 1)b<br>Suku ke-n dari barisan aritmetika, yaitu : Un = a + (n - 1)b.<br>Beda atau selisih antara dua suku berurutan, yaitu :\u00a0<br>b = Un - U(n - 1)<br>Deret Aritmetika adalah jumlah suku-suku barisan aritmetika.<br>Bentuk umum deret aritmetika adalah<br>Sn = U\u2081 + U\u2082 + U\u2083 + ... + U(n - 1) + Un<br>\u21d4 Sn = a + a + b + a + 2b + ... + a + (n - 1)b<br>\u21d4 Sn = n/2(2a + (n - 1)b)<br>\u21d4 Sn = n/2(a + a + (n - 1)b)<br>\u21d4 Sn = n/2(a + Un)<br><br>Mari kita lihat soal tersebut.<br><span>Diketahui suku ke-5 adalah 11, artinya<br>U</span>\u2085 = 11 <br>\u21d4 a + 4b = 11 ... (1)<br>dan jumlah suku ke-8 dan suku ke-12 adalah 52, artinya<br>U\u2088 + U\u2081\u2082 = 52<br>\u21d4 a + 7b + a + 11b = 52<br>\u21d4 2a + 18b = 52<br>\u21d4 a + 9b = 26 ... (2)<br>Kita cari nilai a dan b dengan menggunakan metode eliminasi dan substitusi.<br>Persamaan (1) dan (2) kita eliminasi a, diperoleh<br>a + 4b = 11<br>a + 9b = 26<br>__________-<br>\u21d4 -5b = -15<br>\u21d4 b = 3<br>Kita substitusikan b = 3 ke persamaan (1), diperoleh<br>a + 4b = 11<br>\u21d4 a + 4.3 = 11<br>\u21d4 a + 12 = 11<br>\u21d4 a = 11 - 12<br>\u21d4 a = -1<br>Jumlah deret dari 8 suku yang pertama, yaitu<br>S\u2088 = 8/2{2.(-1) + (8 - 1).3}<br>\u21d4 S\u2088 =\u00a04{-2 + 7.3}<br>\u21d4 S\u2088 = 4{-2 + 21}<br>\u21d4 S\u2088 = 4.19<br>\u21d4 S\u2088 = 76<br><br>Jadi, jumlah deret dari 8 suku yang pertama adalah 76.<br><br>Semangat!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-f-didefinisikan-dengan-rumus-fx-ax-b-jika-f-3-858",
            "question": "Fungsi f didefinisikan dengan rumus f(x) = ax + b , jika f(-3) = -15 dan f(2) = 0 , nilai f(-5) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>f(x) = ax + b <br>f(-3) = -3a + b =\u00a0-15 <br>f(2) = 2a + b = 0\u00a0<br>dieliminasi, -5a = -15, a = 3, jadi b = -6<br><br>nilai f(-5) = -5(3) - 6 = -21</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kolam-berbentuk-lingkaran-berjari-jari-40m-di-sekeliling-k-353",
            "question": "sebuah kolam berbentuk lingkaran berjari-jari 40m di sekeliling kolam di buat jalan melingkar selebar 2 m jika biaya untuk membuat jalan tiap 1m\u00b2 adalah Rp20.000,00 hitunglah seluruh biaya untuk membuat jalan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L1 =\u00a0\u03c0 x r\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 = 3,14 x 40 m x 40 m<br>\u00a0 \u00a0 = 5024 m\u00b2<br>L2 =\u00a0\u03c0 x r\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 = 3,14 x 42 m x 42 m<br>\u00a0 \u00a0 = 5538,96 m\u00b2<br>L jalan = 5538, 96 m\u00b2 - 5024 m\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 514,96 m\u00b2<br>Biaya total = biaya awal x L jalan]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 20.000 x 514,96 m\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp\u00a010.299.200",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jarak-dari-bandung-ke-ciamis-pada-peta-8-cm-apabila-sk-991",
            "question": "Diketahui jarak dari Bandung ke Ciamis pada peta 8 cm. Apabila skala yang digunakan oleh peta 1 : 1.500.000, maka jarak Bandung dengan Ciamis yang sebenarnya adalah.... pakai cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aku ksh rumusnya aja nih<br>JS = JP.S<br><br>ket : JS - jrak sbnernya<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 JP - jarak pda peta<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S - skala",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "120 km<br>caranya=<br>8/1/1.500.000=8 dikali 1.500.000= 12.000.000 cm=120 km<br>insyaallah bener<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}